{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mis on roheline ja kasvab taime küljes?","hints":[{"text":"🤔 See on roheline."},{"text":"🌳 Kasvab puu või lille peal."},{"text":"🍃Tuul puhub seda."}],"options":[{"label":"Lill","isCorrect":false},{"label":"Kivi","isCorrect":false},{"label":"Leht","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4CAF50","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mida taimed joovad, et kasvada suureks?","hints":[{"text":"💧 See on märg."},{"text":"🌧️ Tuleb taevast alla."},{"text":"🥤 Meie ka joome seda."}],"options":[{"label":"Muld","isCorrect":false},{"label":"Vesi","isCorrect":true},{"label":"Päike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF2196F3","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mis on pruun ja pehme, kus taimed juurtega kinni hoiavad?","hints":[{"text":"🟤 See on pruun."},{"text":"🌱 Sa saad sinna seemne istutada."},{"text":"🐛 Selles elavad ussikesed."}],"options":[{"label":"Liiv","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Muld","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF795548","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mis väike roheline asi tuleb välja seemnest, kui see hakkab kasvama?","hints":[{"text":"🌱 See on väga väike."},{"text":"⬆️ Kasvab maast üles."},{"text":"☀️ Otsib päikest."}],"options":[{"label":"Juur","isCorrect":false},{"label":"Võrse","isCorrect":true},{"label":"Kivi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mis teeb taimedele sooja ja aitab neil kasvada?","hints":[{"text":"☀️ See on taevas üleval."},{"text":"💡 Annab palju valgust."},{"text":"🔥 See on väga-väga soe."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Tuul","isCorrect":false},{"label":"Päike","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA000","category":"plant","icon":"🌱"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane või valge. Mulle meeldivad augud sees olla. Mida ma söön?","hints":[{"text":"🧀 Ma olen tihti võileiva peal."},{"text":"🐭 Mõned väikesed loomad armastavad mind süüa."},{"text":"🥪 Ma olen tihti kolmnurkse või kandilise kujuga."}],"options":[{"label":"Leib","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true},{"label":"Pirn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🍽️"}},{"level":"2","type":"food","question":"Ma olen ümmargune, aga mitte pall. Minust võib tulla kooriku sees väike tibu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🥚 Ma peidan endas kollast ja valget."},{"text":"🍳 Mind saab pannil küpsetada või keeta."},{"text":"🐣 Ma olen habras ja kergesti purunev."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Muna","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🍽️"}},{"level":"3","type":"food","question":"Ma kasvan maa all. Mind saab teha maitsvateks friikartuliteks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🌱 Ma peidan end mullas ja mustuses."},{"text":"🔪 Enne söömist peab mind pesema ja koorima."},{"text":"🍟 Minust tehakse maitsvaid krõpse ja pulki."}],"options":[{"label":"Redis","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🍽️"}},{"level":"4","type":"food","question":"Ma olen külm ja magus maius. Kui mind liiga kaua käes hoiad, ma hakkan sulama. Mis ma olen?","hints":[{"text":"❄️ Hoia mind külmkapis või sügavkülmas, et ma ei sulaks."},{"text":"👅 Mul on palju erinevaid maitseid ja värve, näiteks šokolaadi- või maasikamaitse."},{"text":"🍦 Mind süüakse tihti vahvlikoonuse või pulga otsast."}],"options":[{"label":"Jäätis","isCorrect":true},{"label":"Kommid","isCorrect":false},{"label":"Jogurt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🍽️"}},{"level":"5","type":"food","question":"Ma olen soe vedel toit, mida süüakse lusikaga kausist. Sees on tihti köögivilju, makarone või liha.","hints":[{"text":"🍲 Mind süüakse tihti lõunasöögiks või õhtusöögiks."},{"text":"💪 Ma olen tihti tervislik ja hea kõhule, eriti kui oled haige."},{"text":"🥄 Mind ei saa süüa kahvli ega noaga, sest ma olen vedel."}],"options":[{"label":"Salat","isCorrect":false},{"label":"Puder","isCorrect":false},{"label":"Supp","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🍽️"}}]}